.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--v--Vampiric-Maiden:

Вампирская железная дева (`Vampiric Maiden <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=725>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- негативное

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость
 
**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 227

----------

Призрачная железная дева захлопывается на мишени и высасывает для вас ее жизненную силу.
Это наносит 4d4 колющего урона и 4d4 негативного урона, и цель должна сделать спасбросок Стойкости.
Вы получаете временные ОЗ, равные негативному урона полученному целью (после применения сопротивлений слабостей и т.п.).
Вы теряете любые оставшиеся временные ОЗ через 1 минуту.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину урона.
| **Провал**: Цель на короткое время оказывается в западне внутри вампирской железной девы. Цель получает полный урон и состояние "обездвижен" на 1 раунд или пока не использует действие :ref:`action--Interact`, чтобы выбраться, в зависимости от того, что наступит раньше.
| **Критический провал**: Цель получает двойной урон и состояние "обездвижен" на 1 раунд или пока не использует действие :ref:`action--Escape` (с вашим КС заклинания), в зависимости от того, что наступит раньше.

----------

**Усиление (+1)**: Колющий и негативный урон увеличивается на 1d4.





.. include:: /helpers/actions.rst